原來好多野只係自欺欺人

或者從今以後
都唔會上黎咁多
越黎越覺得
有文字就有假惺惺
虛偽
現實個種殘酷無常
連文字都講唔出
近年對熟女
有種喜好
但原來講到尾
只係恐懼自己變老
就幻想同d大過自己既
咁自己就顯得仲係細路
但到頭來
唔通自己
唔知自己幾歲
每次搭車
望住街邊開花d樹
就感慨
人真係老得好快
唔如意之中
忽然間白頭
其實自己
心知連熟女
都只會鍾意美少年
除非你
有返咁上下高大
一個男人
唔再後生
冇美貌
又唔高大
到頭黎
只能聽天由命
而家已經唔再將希望
寄託係任何人身上
講真
呢個世界
除左老母
或者養你個個
真係冇咩其他人
可以依靠
連你d女性長輩都係
你當佢阿姨阿姐
佢當你只係年紀細d既同輩
其實你自己都知
你個心都知
除非老母
或者養大你個個
世上冇其他人
係可以信得過
更加唔好講付託
只不過有時大左
開始大
開始驚
就揾水泡
可能係咁
總之記住自己
由冇而黎
再去返冇
屋企 事業 興趣 仔女 女
甚至所謂理想理念
都決唔係你歸宿
但如果有d人
呃到自己話係
亦無妨
其實自己
又何嘗唔係
只不過以另一種形式
搭親車
見到d樹開花
個心又定d
人生到頭來
真係自己一個行
好多野
原來真係
本能同自然定律
可能當初輸俾假惺惺
但到頭來
人始終要面對現實
有時係街
見到d道友
排攞橙汁飲
見到d人
坐係街邊
一臉漠然
心諗自己
唔好得幾多
一切都係比較競爭
黎得呢個世界
就要承受
人越大
籌碼越少
由細個到白頭
可能只係十年廿年間既事
當中又唔知
會遇到咩不測
到你
就算有幸行返出黎
都已經冇用
或者人
真係唔好太入局
太覺得世間d咩
係一回事
到頭來
連時間都留唔住
青春都留唔住
到最後
命都留唔住
可能你有細路既
會安慰d
心安d
但冇既
真係等時間過
越係做d咩
要自己不枉此生
越顯得短暫
越顯得原來
唔好話不枉此生
連每日過得順心
就已經咁難
天生冇得揀
際遇冇得揀
幾時點死亦冇得揀
每人都只係流星
一閃即逝

逝如破竹個竹